---
aliases:
- ../announce-4.0.2
date: '2008-03-05'
title: KDE 4.0.2 Release Announcement
---

<h3 align="center">
  Il progetto KDE rilascia la seconda versione di servizio ed internazionalizzazione per la serie 4.0 dell'ambiente Desktop libero più popolare
</h3>

<p align="justify">
  <strong>
    La comunità KDE rilascia la seconda versione di servizio ed internazionalizzazione del Desktop libero contenente nuove funzionalità nel Desktop Plasma, numerose correzioni, miglioramenti nella velocità e aggiornamenti nelle traduzioni.
</strong>
</p>

<p align="justify">
 Il <a href="http://www.kde.org/">Progetto KDE</a> ha oggi annunciato la disponibilità immediata della versione 4.0.2 del Desktop KDE, la seconda versione di manutenzione del più avanzato e potente ambiente desktop libero per GNU/Linux e altri UNIX. KDE 4.0.2 viene rilasciato con i pacchetti di base, amministrazione, educazione, utilità, multimedia, giochi, grafica, sviluppo web e altro. I riconosciuti applicativi di KDE sono disponibili approssimativamente in 50 lingue.
</p>
<p align="justify">
 KDE, incluse le librerie e le applicazioni, è disponibile liberamente sotto i termini di licenze Open Source. KDE può essere scaricato come codice sorgente e in numerosi formati binari da  <a href="http://download.kde.org/stable/4.0.2/">http://download.kde.org</a> e può anche essere ottenuto su <a href="http://www.kde.org/download/cdrom">CD-ROM</a> alternativamente alle molte <a href="http://www.kde.org/download/distributions">distribuzioni GNU/Linux e UNIX</a> disponibili
</p>


<h4>
  <a id="changes">Miglioramenti</a>
</h4>
<p align="justify">

KDE 4.0.2 è un rilascio di manutenzione che fornisce la correzione ai problemi segnalati mediante il <a href="http://bugs.kde.org/">KDE bug tracking system</a> e un miglioramento geneale in campo di traduzioni. Per KDE 4.0.2, i team che gestiscono le traduzioni e la documentazione hanno fatto una eccezzione consentendo l'aggiunta di alcune stringhe in plasma che hanno permesso agli sviluppatori di Plasma di aggiungere alcune nuove funzionalità. 
<br />
I miglioramenti di questo rilascio consistono in (ma non sono limitati a):
</p>
<ul>
    <li>
    Nuove funzionalità in Plasma. La dimensione e la posizione del pannello può ora essere configurata. La visibilità di un certo numero di opzioni è stata migliorata per rendere più semplice ad un utente alle prime armi la scoperta di come Plasma funzioni e di cosa sia possibile fare.
    </li>
    <li>
    Le traduzioni Farsi e Islandese sono state migliorate, altre traduzioni sono state migliorate a loro volta. KDE 4.0.2 è disponibile in 49 lingue.
    </li>
    <li>
     I problemi di ridisegno sono stati individuati nel motore web KHTML. KHTML adesso supporta molti siti non conformi agli standard HTML4
    </li>
</ul>

<p align="justify">
Molti problemi di stabilità sono stati risolti in Kopete, Il client di messaggistica istantanea, e Okular, il visualizzatore di documenti.
</p>

<p align="justify">
Per una più dettagliata lista dei miglioramenti apportati dalla 4.0.2 fare riferimento al documento: <a href="/announcements/changelogs/changelog4_0_1to4_0_2">KDE
4.0.2 Changelog</a>.
</p>

<p align="justify">
Più informazioni a proposito dei miglioramenti dalla seria 4.0.x sono disponibili nei documenti: <a href="../4.0/">KDE 4.0
announcement</a> e <a href="../4.0.1">KDE 4.0.1
announcement</a>, disponibili anche in italiano.
</p>


<h4>
  Installare KDE 4.0.2 con in pacchetti binari
</h4>
<p align="justify">
  <em>Fornitori di Pacchetti</em>.
  Alcuni fornitori di distribuzioni Linux/UNIX hanno gentilmente messo a disposizione i pacchetti binari per KDE 4.0.2, in altri casi dei volontari hanno provveduto a creare dei pacchetti. Alcuni dei pacchetti disponibili sono liberamente scaricabili da  <a href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/4.0.2/">http://download.kde.org</a>. Altri pacchetti binari, come aggiornamenti ai pacchetti già disponibili, possono essere rilasciati nelle prossime settimane.
</p>

<p align="justify">
  <a id="package_locations"><em>Dove trovare i pacchetti</em></a>.
  Per una lista aggiornata dei pacchetti disponibili dei quali il progetti KDE è stato informato, visitare la <a href="/info/4.0.2">KDE 4.0.2 Info Page</a>.
</p>

<h4>
  Compilare KDE 4.0.2
</h4>
<p align="justify">
  <a id="source_code"></a><em>Codice Sorgente</em>.
  Il codice sorgente completo di KDE 4.0.2 può essere <a href="http://download.kde.org/stable/4.0.2/src/">liberamente scaricato</a>. Istruzioni su come compilare e installare KDE 4.0.2 sono disponibili nella <a href="/info/4.0.2#binary">KDE 4.0.2 Info Page</a>.
</p>

<h4>
 Supporta KDE
</h4>
<p align="justify">
 KDE è un progetto <a href="http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.html">Free Software</a> che esiste e cresce solamente grazie all'aiuto di molti volontari che donano il loro tempo e impegno. KDE è sempre alla ricerca di nuovi volontari contribuenti che possano dare una mano in settori come la programmazione, la ricerca di bachi, la scrittura della documentazione, la traduzione, la promozione, con donazioni, etc. Tutti i contributi sono apprezzati e accettati. Per favore leggi la pagina<a href="/community/donations/">Supporting KDE</a> per informazioni. </p>

<p align="justify">
Non vediamo l'ora di avere tue notizie!
</p>

<h2>A proposito di KDE 4</h2>
<p>
KDE 4.0 è un innovativo desktop Free Software che contiene molte applicazioni per un utilizzo quotidiano come anche per applicazioni specifiche. Plasma è un nuovo gestore per il desktop sviluppato per KDE 4, fornisce una intuitiva interfaccia per l'interazione con il desktop e con le applicazioni. Konqueror, il web browser, integra il web con il Desktop. Dolphin, il gestore file, Okular, il visualizzatore dei documenti, e le Impostazioni di Sistema forniscono un desktop di base.
<br />
KDE è sviluppato sulle omonime librerie, che forniscono facilità di accesso alle risorse sulla rete con KIO e avanzate capacità grafiche grazie alle Qt4. Phonon e Solid, che sono ugualmente parte delle librerie di KDE, aggiungono una infrastruttura multimediale e una migliore integrazione dell'hardware con le applicazioni scritte per KDE.
</p>

<h4>A proposito di KDE</h4>
<p align="justify">
KDE è costituito da una squadra internazionale dedicata allo sviluppo di software libero e Open Source per il Desktop. Tra i prodotti della squadra KDE ci sono un moderno Desktop per Linux e UNIX, una completa suite da Ufficio, tutti gli strumenti per la collaborazione in team, centinaia di applicazioni in varie categorie, tra le quali Internet, multimedia, intrattenimento, educazione, grafica e sviluppo software. I software KDE sono tradotti in più di 60 lingue e pensato per la facilità d'uso e una moderna accessibilità. Le applicazioni per KDE 4 possono essere nativamente eseguite su Linux, BSD, Solaris, Windows e Mac OS X.
</p>




